【劉德華演唱會】相隔8年欲買飛入場 歌迷灑淚：仲難過中六合彩

一名追隨劉德華廿年的癡心女歌迷，以往均能成功買飛入場支持華仔，她本打算今次購買980元門票，近距離與偶像倒數迎新年。但她「輸在起跑線」，因沒加入華仔歌迷會，失去優先訂票先機。昨日門票公開發售，她只能與其他網民般狂打電話、不停更新視窗頁面，但事與願違，她狂撳萬次電腦也未能登入，鎩羽而歸。回想過去無論多艱辛，都能成功買飛，回望在演唱會中，與華仔「一起走過的日子」，她慨歎，現今買門票難上加難，哭訴：「仲難過中六合彩！」

幼時被華仔深深吸引 聽一曲《真我的風采》已着迷
現年31歲的Emily，今日接受香港01訪問時指出，她年幼時，已在重播的電視劇《神鵰俠侶》 中，見過飾演「楊過」的劉德華。在小六時，當時是四大天王的劉德華，曾唱過一首《真我的風采》， 令她非常陶醉，從此即着迷了。「覺得佢幾靚仔，幾型，對歌迷又Nice，於是開始留意佢的消息。」

剪報儲閃卡 場場演唱會都買飛支持
雖然她並未成為「華仔天地」會員，但亦如一眾少女般默默地支持偶像。為了華仔，她剪報，亦會儲閃卡，甚至連印有華仔的膠袋亦珍而重之。2001年，還是少女的她，由母親帶她入場支持華仔的個唱，那美妙一夜，令她如痴如醉，「佢表演好落力，唱歌又好聽，所有嘢都令你好難忘。」從此，她沒有錯過劉德華在港的個唱，如2004年及2010年，她均有入場與劉德華倒數，當時情景至今仍歷歷在目，回味無窮。

等了8年 購飛困難重重
「等咗8年喇！」Emily終於等到劉德華在港再開跨年個唱，本打算通宵排隊購票，但卻發生斬人事件；她曾借友人的東亞信用卡優先訂購，但電話及上網均未能「撞入」，引來了首場敗仗；她遂寄望昨日（4日）的公開發售，並全家總動員，打算非買到不可。

「我9點已經預早入去都唔得，足足撳咗6千幾次，成萬次，連個版面都無機會見到！」任職病人服務助理的Emily指出，雖然她事先已下載了坊間標榜能快速登入的手機程式，並在上班的小休時間，狂撳手機及致電熱線；更着母親、舅母及朋友，在家中協助打電話及上網。但如何努力都好，都是事與願違，完全未能進入購票頁面，未能與偶像跨年倒數。

早知如此 會早先入歌迷會
是命運弄人，還是輸在起跑線呢？Emily指出，事後她與同事狂呻：「早知咁的結果， 早5年前，我都應該入歌迷會。唔知買飛係會演變到咁。」她事後望着網上的黃牛飛價格，已被嚇得瞠目結舌，因黃牛飛最平的都要二千多元，最貴的更索價3萬多元。

她形容，在8年前，她已是上網及打電話「雙管齊下」買飛，總有機會買到。但及至近年，這些機會變得極為渺茫。「呢幾年，比較受歡迎歌手的演唱會，我哋都很難買到飛。」她認為是因演唱會門票「炒得起、有得賺」，動輒貴逾3、4倍仍有人願意購買，令炒風愈見猖狂。

拒買黃牛飛 場外感受氣氛
Emily揚言，為了不要助長此不良風氣，屆時只會往演唱會場外感受氣氛，「我唔係畀唔起，買咗之後，係代表以後睇演唱會都要畀呢個價錢？」她認為，當局應大力打擊黃牛，並推行實名制。作為歌迷，是願意請假一天，於當日提早入場支持偶像，令大會有充足的時間驗票。

在香港「乜都要爭」
Emily認為，今次她並不孤單，相信與她同樣經歷的歌迷仍有很多。她慨嘆地說道：「有時想買一張飛去支持佢，其實仲難過中六合彩。」並指在香港「乜都要爭」，「抽居屋都好難」，已感覺沒有此力氣去爭逐，「無論我幾想睇佢都好，我真係無辦法。」現時只能退而求其次，過後會買碟在家中觀看，「好遺撼！真係無辦法，再同佢一齊跨年倒數了……」

望着眼前由抽屜取出的珍藏，眼泛淚光的Emily，即滿臉笑容，展露滿足的樣子。緬懷着以往與華仔「一起走過的日子」，她的嘴角終露出一絲絲的笑意。

忠實fans但唔入歌迷會

波你老母臭化閪

劉德華呢d垃圾歌手，好撚心就咪聽啦。

緬懷着以往與華仔「一起走過的日子」，她的嘴角終露出一絲絲的笑意。

好似以前中學寫啲濕鳩抒情文咁

楊麗娟話時話去咗邊

癡心情長劍

林真心

中意劉德華有樣睇

當年真係笑到仆街

要比年費

跳左海未

每日150個

買飛只會愈來愈難

張波

識人歌迷會抽唔到

起碼少好多人同你爭飛

係大陸做sales

追星最高境界就係搞fans club, cap哂班懵柄水去供自己追星

我叫劉德華唱給你聽